# Korean translation for sikuli
# Copyright (c) 2010 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2010
# This file is distributed under the same license as the sikuli package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2010.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: sikuli\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"POT-Creation-Date: 2011-09-08 16:24-0400\n"
"PO-Revision-Date: 2011-03-15 04:45+0000\n"
"Last-Translator: M.W.Park <Unknown>\n"
"Language-Team: Korean <ko@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2011-09-14 21:56+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build 13921)\n"

#: menuFile
msgctxt "menuFile"
msgid "File"
msgstr "파일(&F)"

#: menuEdit
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: menuRun
msgctxt "menuRun"
msgid "Run"
msgstr "실행"

#: menuView
msgid "View"
msgstr "보기"

#: menuTool
msgid "Tools"
msgstr "도구"

#: menuFileNew
msgid "New"
msgstr "새로 만들기"

#: menuFileOpen
msgid "Open..."
msgstr "열기..."

#: menuFileSave
msgid "Save"
msgstr "저장(&S)"

#: menuFileSaveAs
msgid "Save as..."
msgstr "다른 이름으로 저장..."

#: menuFileExport
msgid "Export excutable..."
msgstr "실행파일 만들기..."

#: menuFilePreferences
msgid "Preferences..."
msgstr "환경설정..."

#: menuFileCloseTab
msgid "Close Tab"
msgstr "탭 닫기"

#: menuFileQuit
msgid "Quit"
msgstr "종료"

#: menuEditUndo
msgid "Undo"
msgstr "실행 취소"

#: menuEditRedo
msgid "Redo"
msgstr "다시 실행"

#: menuEditCut
msgid "Cut"
msgstr "오려두기"

#: menuEditCopy
msgid "Copy"
msgstr "복사하기"

#: menuEditPaste
msgid "Paste"
msgstr "붙여넣기"

#: menuEditSelectAll
msgid "Select All"
msgstr "모두 선택"

#: menuEditIndent
msgid "Indent"
msgstr "들여쓰기"

#: menuEditUnIndent
msgid "Un-Indent"
msgstr "들이기-취소"

#: menuFind
msgctxt "menuFind"
msgid "Find"
msgstr "찾기(&F)"

#: menuFindFind
msgid "Find..."
msgstr "찾기..."

#: menuFindFindNext
msgid "Find Next"
msgstr "다음 찾기"

#: menuFindFindPrev
msgid "Find Previous"
msgstr "이전 찾기"

#: menuRunRun
msgctxt "menuRunRun"
msgid "Run"
msgstr "실행"

#: menuRunRunAndShowActions
msgctxt "menuRunRunAndShowActions"
msgid "Run in slow motion"
msgstr "천천히 실행"

#: menuRunStop
msgid "Stop"
msgstr "중지"

#: menuViewUnitTest
msgctxt "menuViewUnitTest"
msgid "Unit Test"
msgstr "단위 테스트"

#: menuViewCommandList
msgid "Command List"
msgstr "명령 리스트"

#: menuToolExtensions
msgid "Extensions..."
msgstr "부가 기능..."

#: menuHelp
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: menuHelpCheckUpdate
msgid "Check Update..."
msgstr "업데이트 확인"

#: menuHelpGuide
msgid "The Complete Guide to Sikuli Script"
msgstr "Sikuli 스크립트에 대한 자세한 안내"

#: menuHelpDocumentations
msgid "Tutorials, Examples, How-To's"
msgstr "자습서, 예제, 따라하기"

#: menuHelpAsk
msgid "Ask Questions & Find Answers"
msgstr "묻고 답하기"

#: menuHelpBugReport
msgid "Report a Bug"
msgstr "버그 보고하기"

#: menuHelpTranslation
msgid "Join our translation project!"
msgstr "번역 프로젝트에 참여해주세요!"

#: menuHelpHomepage
msgid "Sikuli's Homepage"
msgstr "Sikuli 홈페이지"

#: dlgUpdateAvailable
msgid "Sikuli {0} is available!"
msgstr "Sikuli {0} 가 사용 가능 합니다"

#: msgNoUpdate
msgid "No update is available."
msgstr "사용 가능한 업데이트가 없습니다."

#: cmdListSettings
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: cmdListAutoCapture
msgid "Auto Capture"
msgstr "자동 캡쳐"

#: cmdListFind
msgctxt "cmdListFind"
msgid "Find"
msgstr "찾기"

#: cmdListMouse
msgid "Mouse Actions"
msgstr "마우스 조작"

#: cmdListKeyboard
msgid "Keyboard Actions"
msgstr "키보드 조작"

#: cmdListObserver
msgid "Event Observation"
msgstr "이벤트 감시"

#: paneMessage
msgid "Message"
msgstr "메시지"

#: paneTestTrace
msgid "Test Trace"
msgstr "시험 결과"

#: tabUntitled
msgid "Untitled"
msgstr "제목 없음"

#: tabUnitTest
msgctxt "tabUnitTest"
msgid "Unit Test"
msgstr "단위 테스트"

#: btnRun
msgid "Run ({0})"
msgstr "실행 ({0})"

#: btnRunLabel
msgctxt "btnRunLabel"
msgid "Run"
msgstr "실행"

#: btnRunSlowMotionLabel
msgctxt "btnRunSlowMotionLabel"
msgid "Run in slow motion"
msgstr "천천히 실행"

#: btnRunStopHint
msgid "Press {0} to stop"
msgstr "{0} 를 눌러 중단"

#: btnRegionLabel
msgid "Create Region"
msgstr "영역 생성"

#: btnRegionHint
msgid "Create a region to restrict screen matching"
msgstr "화면 매칭 제한 영역 생성"

#: btnCaptureLabel
msgid "Take screenshot"
msgstr "화면 갈무리"

#: btnCaptureHint
msgid "Take a screenshot ({0})"
msgstr "화면 갈무리({0})"

#: btnInsertImageHint
msgid "Insert an image from disks"
msgstr "디스크에 있는 이미지 삽입"

#: btnInsertImageLabel
msgid "Insert image "
msgstr "이미지 삽입 "

#: msgRunningSklError
msgid ""
"Runtime Error when running {0}\n"
"{1}"
msgstr ""
"{0}를 실행하는 동안 런타임 오류 발생\n"
"{1}"

#: msgExit
msgid "Exited with code {0}"
msgstr "종료 코드: {0}"

#: msgStopped
msgid "Stopped"
msgstr "중지됨"

#: msgErrorLine
msgid "An error occurs at line {0}"
msgstr "{0} 번째 행에서 오류 발생"

#: msgErrorMsg
msgid ""
"Error message:\n"
"{0}"
msgstr ""
"에러 메시지:\n"
"{0}"

#: msgCapturePrompt
msgid "Select a region on the screen"
msgstr "화면에서 영역을 선택하세요"

#: winPreferences
msgid "Preferences"
msgstr "환경 설정"

#: PreferencesWin.chkExpandTab.text
msgid "Tab key inserts spaces instead of tab"
msgstr ""

#: PreferencesWin.lblUpdates.text
msgid "Updates"
msgstr ""

#: PreferencesWin.lblLanguage.text
msgid "Language"
msgstr ""

#: PreferencesWin.lblTabWidth.text
msgid "Tab width:"
msgstr ""

#: PreferencesWin.lblFont.text
msgid "Font name:"
msgstr ""

#: PreferencesWin.lblFontSize.text
msgid "Size:"
msgstr ""

#: PreferencesWin.titleAppearance.textWithMnemonic
msgid "Fonts"
msgstr ""

#: PreferencesWin.titleIndentation.textWithMnemonic
msgid "Indentation"
msgstr ""

#: PreferencesWin.paneTextEditing.tab.title
msgid "Text Editing"
msgstr ""

#: prefTabScreenCapturing
msgid "Screen Capturing"
msgstr "화면 갈무리"

#: prefCaptureHotkey
msgid "Quick capture hotkey:"
msgstr "빠른 갈무리 단축키"

#: prefCaptureDelay
msgid "Delay before capture:"
msgstr "갈무리 전 지연:"

#: prefSeconds
msgid "seconds"
msgstr "초"

#: prefAutoNaming
msgid "Automatic Naming:"
msgstr "자동으로 이름 붙임:"

#: prefTimestamp
msgid "time stamp"
msgstr "시각"

#: prefRecognizedText
msgid "text in the image"
msgstr "이미지 내의 텍스트"

#: prefManualInput
msgid "off (manual input)"
msgstr "끄기 (수동 입력)"

#: prefTabGeneralSettings
msgid "General Settings"
msgstr "일반 설정"

#: prefGeneralAutoCheck
msgid "Check Update Automatically"
msgstr "업데이트를 자동으로 확인"

#: dlgAskCloseTab
msgid "Do you want to close this tab?"
msgstr "이 탭을 닫으시겠습니까?"

#: msgAskSaveChanges
msgid "{0} has been modified. Save changes?"
msgstr "{0} 가 변경되었습니다. 변경 사항을 저장하시겠습니까?"

#: statusLineColumn
msgid "Line: {0,number,integer}, Column: {1,number,integer}"
msgstr "행: {0,number,integer}, 열: {1,number,integer}"

#: winPatternSettings
msgid "Pattern Settings"
msgstr "패턴 설정"

#: tabNaming
msgctxt "tabNaming"
msgid "File"
msgstr "파일"

#: tabMatchingPreview
msgid "Matching Preview"
msgstr "매칭 미리보기"

#: tabTargetOffset
msgid "Target Offset"
msgstr "대상 위치"

#: lblPath
msgid "Path:"
msgstr "경로:"

#: lblFilename
msgid "Filename:"
msgstr "파일 이름:"

#: lblSimilarity
msgid "Similarity:"
msgstr "유사도:"

#: lblNumberOfMatches
msgid "Number of matches/Max:"
msgstr ""

#: lblTargetOffsetX
msgid "Target offset  X:"
msgstr "대상 위치 X:"

#: lblTargetOffsetY
msgid ", Y:"
msgstr ", Y:"

#: ok
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: cancel
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: yes
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: no
msgid "No"
msgstr "아니오"

#: dlgFileExists
msgid "File Exists"
msgstr "파일이 존재함"

#: msgFileExists
msgid "Are you sure to overwrite this file \"{0}\"?"
msgstr "이 파일 \"{0}\"를 정말로 덮어쓰시겠습니까?"

#: dlgEnterScreenshotFilename
msgid "Name The Screen Shot"
msgstr "갈무리 화면 이름 생성"

#: msgEnterScreenshotFilename
msgid "Enter the screen shot's file name:"
msgstr "갈무리 화면의 파일 이름을 입력하세요:"

#: cmdFind
msgid ""
"Looks for the best matched GUI component on the screen or in the Region."
msgstr "화면 전체 또는 특정 영역에서 가장 일치하는 GUI 구성요소 찾기"

#: cmdFindAll
msgid "Looks for all matched GUI component on the screen or in the Region."
msgstr "화면 전체 또는 특정 영역에서 일치하는 모든 GUI 구성요소 찾기"

#: cmdWait
msgid ""
"Waits the given GUI component to appear on the screen or in the Region for "
"up to <i>timeout</i> seconds."
msgstr "화면 전체 또는 특정 영역에서 GUI 구성요소가 나타나기를 <i>timeout</i?> 초까지 기다린다"

#: cmdWaitVanish
msgid ""
"Waits the given GUI component to disappear on the screen or in the Region "
"for up to <i>timeout</i> seconds."
msgstr "화면 전체 또는 특정 영역에서 GUI 구성요소가 사라지기를 <i>timeout</i?> 초까지 기다린다"

#: cmdExists
msgid ""
"Checks if the given GUI component exists on the screen or in the "
"Region.<br>If it can not be found, None is returned without throwing an "
"exception."
msgstr ""
"GUI 구성요소가 화면 전체 또는 특정 영역에 존재하는지 확인.<br>찾을 수 없을 경우, 예외를 발생시키지 않고 None을 반환함."

#: cmdClick
msgid ""
"Clicks on the best matched GUI component on the screen or in the Region."
msgstr "화면 전체 또는 특정 영역에서 가장 일치하는 GUI 구성요소를 클릭."

#: cmdDoubleClick
msgid ""
"Double clicks on the best matched GUI component on the screen or in the "
"Region."
msgstr "화면 전체 또는 특정 영역에서 가장 일치하는 GUI 구성요소를 두 번 클릭."

#: cmdRightClick
msgid ""
"Right clicks on the best matched GUI component on the screen or in the "
"Region."
msgstr "화면 전체 또는 특정 영역에서 가장 일치하는 GUI 구성요소를 오른쪽 클릭."

#: cmdHover
msgid "Moves the mouse cursor on the best matched GUI component."
msgstr "가장 일치하는 GUI 구성요소로 마우스 포인터를 이동."

#: cmdDragDrop
msgid "Drags the first component, and drops at the second component."
msgstr "첫 번째 구성요소를 두 번째 구성요소에 끌어다 놓음."

#: cmdType
msgid "Types the given <i>text</i> to the current focused window."
msgstr "<i>text</i>를 현재 창에 입력."

#: cmdType2
msgid ""
"Clicks on the given component to gain the focus and then types the given "
"<i>text</i>."
msgstr "구성요소를 클릭하여 포커스를 얻은 후 <i>text</i>를 입력."

#: cmdPaste
msgid "Pastes the given <i>text</i> to the current focused window."
msgstr "현재 창에 주어진 <i>text</i>를 붙여넣음."

#: cmdPaste2
msgid ""
"Clicks on the given component to gain the focus and then pastes the given "
"<i>text</i>."
msgstr "구성요소를 클릭하여 포커스를 얻은 후 <i>text</i>를 붙여넣음."

#: cmdOnAppear
msgid ""
"Calls <i>handler</i> when the given image pattern appears on the screen or "
"in the Region."
msgstr "이미지 모양이 화면 전체 또는 특정 영역에 나타나면 <i>handler</i>를 호출."

#: cmdOnVanish
msgid ""
"Calls <i>handler</i> when the given image pattern disappears on the screen "
"or in the Region."
msgstr "이미지 형태가 화면 전체 또는 특정 영역에서 사라지면 <i>handler</i>를 호출."

#: cmdOnChange
msgid ""
"Calls <i>handler</i> when anything is changed on the screen or in the Region."
msgstr "화면 전체 또는 특정 영역에서 달라진 점이 있으면 <i>handler</i>를 호출."

#: cmdObserve
msgid ""
"Starts the observer to watch the screen or the Region for up to <i>time</i> "
"seconds.<br>The observer will be run in the background if <i>background</i> "
"is set to True."
msgstr ""
"화면 전체 또는 특정 부분을 <i>time</i> 초까지 지켜보는 관찰자를 시작.<br><i>background</i>가 True로 "
"지정되어 있을 경우 관찰자는 백그라운드로 실행함."

#: extBtnInstall
msgid "Install"
msgstr "설치"

#: extBtnInfo
msgid "More Info"
msgstr "추가 정보"

#: extMsgInstalled
msgid "Installed"
msgstr "설치됨"

#: extBtnInstallVer
msgid "Install {0}"
msgstr "설치 {0}"

#: extBtnUpdateVer
msgid "Update to {0}"
msgstr "{0}으로 업데이트"
